懷疑自己患抑鬱症

本身份工好似唔錯，經常要出差（每月1-2星期），人工算過得去咁啦

但最近一年，覺得自己精神狀態愈來愈差，而且對好多嘢失去興趣（以前會打波，打拳，玩樂器等），漸漸唔鐘意social，節日完全唔想出街

慢慢開始影響工作表現，從而引起惡性循環，表現愈差壓力愈大，壓力愈大愈覺得灰心，間中甚至有傷害自己的念頭

我本身自尊心好強，唔鐘意人可憐我，但當發現問題變得嚴重，有開始嘗試同朋友傾訴

上網做咗個depression test，結果係moderate to severe depression，不過唔知準唔準

我唔想睇醫生，因為我知食藥都係治標不治本

而家開始揾工，希望轉下環境會好些

唔知有冇人同我情況相似？

食藥治標唔治本呢個概念未必啱喎 好多人抑鬱係內分泌問題

同你情況有啲似
好迷失 唔想面對人群

唔知係內分泌影響情緒，定情緒影響內分泌

但我知食藥會變得依賴，到時想停藥都停唔到

見心理學家

同問
唔知邊度有醫生睇
同點搵

漸漸

我有諗過係咪自己嘅性格唔適合呢個社會

但係我以前都算係樂觀積極嗰批

可能係呢幾年各方面嘅壓力累積而成，自己以為manage到，但到呢一刻我發現其實問題已經幾嚴重

政府精神科排N年

私家又貴

唔好返工喇，想做就去做下義工，放鬆啲啦

你上網打精神科醫生就會有好多， 大部分都係喺旺角、尖沙咀、中環

搵社工先，再轉介去精神科

唔得

一邊供樓一邊交緊租 過埋呢幾個月可能輕鬆d

其實我都有諗過做有份意義d嘅工，有冇好介紹

去睇醫生。
專業人士當面評估比網上評估準確
有冇都冇所謂，只係一個病嚟，唔使睇得好嚴重，但又唔好太忽視，因為畢竟日常生活被影響到

都要啦

有病就要食藥架啦，長期病咪要長期食藥
全身所有病都係咁醫架啦，咁樣執番條命仔都叫依賴？

Depression 係會致命的，早日求醫啦

其實如果去睇，要去邊到睇？同埋要幾多錢

屌我都係咁，
我以前係正面撚，
依家所有野都係諗閪野先
依家每日訓醒 就係諗點解仲未死。

啱啱打電話去醫管局24小時精神科熱線（2466 7350）

佢叫我去綜合心理健康約個時間，佢話快過普通門診

試下搵輔導中心去傾下
不過內心既野
要明白唔能夠一時三刻搞得掂

撐住

我有時會想像自己意外死鳩咗

咁樣死得有尊嚴d

試過 出去打下波約下fd睇要病無好轉先啦

想死但唔好自殺，
家人同朋友都會傷心

有無女朋友？

冇

但有老婆